E3遊戲討論度統計評分 《Cyberpunk 2077》在61萬個話題中佔34%奪冠

【業界】《賽博朋克2077》是E3討論度最高的遊戲 佔全部話題1/3

外媒Wccftech借助Synthesio抓取了一些社交平台上的數據，其中在61.6萬個統計在內的話題中，有34.88%是在討論《賽博朋克2077》，其餘依次為《最終幻想7重製版》 （9.88%）、《光環無限》（7.65%）、《毀滅戰士永恆》（6.87%）、《消逝的光芒2》（5.37%），剩餘29部其他遊戲總計佔35.35%。

但是，在Synthesio的報告中還對社會聲譽評分（Social Reputation Score）進行了比較，這一評分根據遊戲被提及的數量、被提及者的感情傾向以及這一話題的影響作為標準，來判斷玩家們對遊戲的滿意程度，在下圖中綠色部分錶示積極看法佔比，而紅色部分則表示消極看法的佔比。

在排行的前5名中《勇者鬥惡龍建造者2》取得了最高的SRS評分，而《賽博朋克2077》雖然有著很多積極的討論，但7.75%的消極話題也讓這部作品的評分降低了不少，在這之後依次是育碧的《渡神紀》、SE的《先驅者》以及Team Ninjia工作室的《漫威終極聯盟3》。

對於遊戲公司而言，微軟有著最高的討論度，佔比53.86%，SE和Bethesda相對接近，分別是17.94%以及16.15%，緊接著的是任天堂和育碧，分別是4.82%及4.68%，其他兩位佔據了剩餘的2.55%。

另外一些統計數據顯示，在這些話題中，討論者有80%是男性，20%是女性，更多的討論者年齡集中在18-25歲這一區間，25-35歲為其次。

-----

Hype train